#Glosario

1. **Control de versiones:** Un control de versiones es un sistema capaz de guardar todos los cambios realizados sobre un archivo o conjunto de estos, para de esta manera poder restaurar hasta un punto en específico en caso de pérdidas de información. Existen 3 tipos de control de versiones los cuales son sistemas de control de versiones locales, sistemas de control de versiones distribuidos y sistema de control de versiones centralizado cada uno ofreciendo solución a diversos problemas. [1](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)![](http://www.ulbegroup.com/wp-content/uploads/2015/11/post1.png)

2. **Control de versiones distribuido (DVC):** Este sistema de control de versiones tiene la particularidad de que no solo se puede recuperar en un punto específico un archivo sino que también le permite al cliente clonar completamente el repositorio. De esta manera si un servidor muere  el repositorio estará a salvo en otro de los clientes de esta manera recuperarlo. [1](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones) ![](https://git-scm.com/figures/18333fig0103-tn.png)

3. **Repositorio remoto y Repositorio local:** Un repositorio es una base de datos que contiene todas las versiones que se controlan de un archivo . Un repositorio remoto son aquellas bases de datos que se encuentran alojados en algún punto de la red, se pueden tener varios de los cuales las operaciones que se puedan realizar dependerán de los permisos que se posean . Un repositorio local es una base de datos que está contenida por el cliente poniendo a disposición la información de manera mas rápida.
[1](https://tortoisesvn.net/docs/release/TortoiseSVN_es/tsvn-qs-basics.html),[2](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos),[3](http://www.danielnavarroymas.com/wp-content/uploads/2013/08/repositorio-git1.jpg).
![Repositorio remoto y local](http://www.danielnavarroymas.com/wp-content/uploads/2013/08/repositorio-git1.jpg)

4. **Copia de trabajo / Working Copy:** Cada desarrollador posee una copia de su propio trabajo esto le permite al desarrollador trabajar de manera local editando esta copia sin afectar la original la cual está en el repositorio, de esta manera el desarrollador cuando quede satisfecho con los cambios realizados puede confirmar los cambios en el repositorio.[1](https://tortoisesvn.net/docs/release/TortoiseSVN_es/tsvn-qs-basics.html)![](https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSbymKFaXajPMDV41GTVgiArRaUOnB6f6hvADzSNw0oGT67LJTc)

5. **Área de Preparación / Staging Area:** Muchas veces llamado índice, es un archivo que generalmente está contenido en el directorio de git, este almacena la información de lo que se aplicara en la próxima confirmación.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Fundamentos-de-Git)![](https://git-scm.com/images/about/index1@2x.png)
6. **Preparar Cambios / Stage Changes:** Es un estado en el cual están los archivos esperando para la confirmación para ser guardados.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
7. **Confirmar cambios / Commit Changes:** Una vez se está seguro de los cambios realizados se procede a confirmar los cambios para guardarlos en el repositorio.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
8. **Comit:** Es un comando de Git el cual permite llevar a confirmación la última versión del benchmark.rb a la cual se le realiza el comando add y confirmar los datos.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
9. **Clone:** Es un comando de git el cual permite clonar casi todos los datos contenidos en un servidor permitiendo obtener cada versión de los archivos en un proyecto.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)
10. **Pull:**Es un comando de git el cual permite poder recuperar y unir una rama remota con la actual.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos#Inspeccionando-un-repositorio-remoto)
11. **Push:**Es un comando de git el cual permite al desarrollador compartir el estado del proyecto a un repositorio remoto.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos#Inspeccionando-un-repositorio-remoto)
12. **Fetch:**Es un comando de git el cual permite recuperar desde los repositorios remotos los datos que no tengas, colocándolos en tu repositorio local.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos#Inspeccionando-un-repositorio-remoto) 
13. **Merge:**Es un comando de git el cual permite al desarrollar fusionar dos ramas.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-Procedimientos-b%C3%A1sicos-para-ramificar-y-fusionar)
14. **Status:** Es un comando de git el cual es utilizado para comprobar el estado de los archivos en el repositorio.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
15. **Log:**Es un comando de git el cual nos permite ver un historial de todas las modificaciones realizadas entre otras operaciones.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Viendo-el-hist%C3%B3rico-de-confirmaciones)
16. **Checkout:**Es un comando de git el cual permite hacer en un solo paso la creación de una nueva rama e ir directamente a ella.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-Procedimientos-b%C3%A1sicos-para-ramificar-y-fusionar)
17. **Rama / Branch:** Dentro de git una rama es un espacio aislado de desarrollo la cual nos permite guardar diversas copias de los archivos en distintas etapas.[1](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-%C2%BFQu%C3%A9-es-una-rama%3F)
18. **Etiqueta / Tag:**En git una etiqueta o tag es utilizado principalmente para dejar una rama inalterable es decir que no se pueda cambiar.[1](https://www.genbetadev.com/sistemas-de-control-de-versiones/tags-con-git)
  

